新娘借場拍照拒付費 反轟小店「虛偽銅臭」

結婚是人生大事，當然想有美好回憶。近日一名準新娘看中旺角一間咖啡小店的舒適環境，打算在該店拍攝婚紗照，留下美麗倩影。店舖負責人遂向其提出租場費，詎料竟被罵沾滿「虛偽銅臭」。

該名準新娘在網上宣洩不滿後，咖啡店隨即反擊，公開跟該名女事主的完整對話，顯示她最初向咖啡店負責人表示，自己將於11月結婚，在網上看見該店的相片，十分喜歡，故想在店內拍攝婚禮用的短片，並說：「如果你不介意，我們只作出消費就可借用拍攝，也不會打擾其他客人。在婚禮上我們會將此片段播放給賓客觀看，屆時也會給credit予貴店。」

咖啡店當時回應她的要求指，無法免費提供場地給私人或商業用途的攝影，提出每小時500元的場地租用費，並會額外為他們預留30分鐘作收拾。女事主即時婉拒。

豈料女事主其後在社交平台發貼，指責該店毫無人情味，「真心失望的是，對其的一份尊重，真誠坦白地資(諮)詢，最終卻仍換來虛偽銅臭的回應。」她更批評該店「一切以利益排頭」。

咖啡店則回應指，多謝客人欣賞他們的空間，並努力於保留人情味與現實的經濟環境之間取得平衡，「我們不敢以不計成本自居，客人的消費無疑是對我們最大的支持。」

大批網民隨即加入討論，批評該名港女，假借人情味而作出無理要求，「原來要免費借先係有人情味？」、「文青唔可以講錢，講錢就變銅臭」、「以為有消費就大晒？咁不如你幫佢交租啦」。人情何價，你又點睇呢？

咱

又係呢d八婆港女

見到有匪語就知係新腥港人啦
咱你老味返大陸啦窮西

R完著數比人拒絕之後就扮大袋，食屎啦

個腦真係裝屎 人地打開門口唔使做生意? 拎你份濕鳩禮物嚟交租呀?

咱乜撚嘢

人情想要東方定蘋果

條臭閪唔係諗住可以公審間舖下嘛

只想同新郎講聲：「中出即飛啦死廢柴」

對新人仲請唔請飲
利申: 願意付上謝意的小禮金

唔洗禮金啦 Credit 返咪得囉

credit黎做咩話比人知呢間野唔使租場費就可以影呀

無錢就咪撚結啦

炸抆炸抆咁叫

大種乞衣 Amerley Ngai

唔借就虛偽 借就有人情味
公你贏字我輸既logic

推到條傻西收皮

唔攞個閪出黎俾連登仔輪屌、咁冇人情味

呢d真係死乞衣黎

on9問就要老憑say yes 邊位新郎哥家門不幸

應份借比你？
你唔幫人地比租金以示人情味？

嘩屌你隔夜飯都嘔埋出黎

下次落m記又試吓r免費餐先

屌 個一千蚊都慳就咪撚學人結婚啦屌
又想懶特別拍條成長片段但唔想比錢..如果我係有份去飲既親朋戚友真係好想睇下擺酒個日會播咩出黎比人睇

咱你老母咩，見到就燥

垃撚圾

屌你老母 人已經唔靚 仲要咁小家

支那臭閪

相由心生

嘩咱你老母呀豬閪

用個咱字都係支那臭雞嫁喇

大種乞兒嘅極致
結婚結到咁窮就唔好學人大搞啦
仲要用埋啲無乜香港人用嘅「咱」

講還講

開名啦屌你，人地就結婚咪賀一賀人囉

真係八婆相

諗起條女咁既樣去扮文青拍短片
D賓客會唔會個個爭住衝去廁所嘔返D珊瑚蚌出黎

500都比唔起

咁撚度縮
你唔係覺得會有蚌食丫？

走啦
垃圾
見到個'炸門'就想嘔

而家乜撚野都老撚奉咁

500蚊 真心良心價

500包場咁款 你影樓都要咁嘅價啦

去d mk自拍館咪 幾十蚊包房比你影囉

再唔係上大陸影啦 結婚結到咁寒酸咪q結啦

500蚊已經好良心價喇...
係果度影相我唔相信你阻唔到人
支那臭閪

放出黎啦咁乞衣

其實呢D臭閪諗緊乜撚野
又話唔想比錢但又話寧願事後比小禮金?
屌你老母佢老公都好撚大問題
男人老狗咁戇鳩

你本身影相就影響到人啦，影響到人食慾呀，臭西

同埋我就唔信去果度影相只係得3 條友，結婚相點都要帶個化妝師啦，帶多個姑呢汁頭汁尾都要掛，同埋你乜水呀？一定要借間鋪比你影？

如果我係個主人，就算係阿grill 黎都要比錢

五舊良心價啦 人地交租燈油火蠟用like交既
咁撚醜樣嫁得出咪算 影乜姐 影完咪又大執到認你唔到

Cheap 撚到
五舊都比唔起

又一單

佢既行為加埋睇佢講D野又魔鬼又悔改，似係耶撚

到時佢擺酒，去飲啲賓客千祈唔好俾人情
廢事俾人話佢滿身銅臭啦

收佢500就表裡不一係魔鬼
難為佢仲有朋友撐佢

咁嘅女人都有男人娶

正丐衣。當人開善堂
我做野既餐廳，借比電影公司拍一個上午，都要8萬包場費啦
雖然佢去果間野好細，但人地開5百咋，食個晚飯都冇左啦

大佬
間野係你朋友開都可以話發洩下姐
同你三唔識七都要免費借比你
比人知道左佢仲使做生意？

500蚊包場重想點

即刻諗起Facebook見到啲攝影師比人R免費攝影既對話圖
心諗 你以為自己係KOL 落個credit好大影響力咩

咪係，500根本抵到爛

大陸人

佢價值觀同常人唔同

最憎呢種人， 永遠唔識幫人諗

間Cafe 既 Facebook post:

原來條友仲不斷回應comment揦返拃沙
佢真係我見過面皮最厚既人之一

有誠意問人地就要free比你,你當人地開善堂啊

ed人正一含家產黎
r唔成就話人貪錢
做生意唔為錢為益ed傻西啊

嘩呢條女真係好嘔心
先打千字文講咩「我相信，這就是緣分」
跟著特登cap 圖講另一間$900/hr 係獅子開大口，俾壓力人
最搞笑係講到貴個間係月老咁幾多回憶，但少少錢都俾唔起
講到係人地度買杯野飲消費下就好識做咁，屌人地保險狗去m 記傾單都識叫杯野飲啦，唔係覺得咁就大哂呀

臭閪仲係度死撐 仲話自己有交稅 乜柒邏輯嚟

間野係幾靚

我肯o黎影相係你光榮 支那人思想

你個credit好撚值錢架 你明星黎?人地又唔洗做生意既

呢d人真係真臭西 5舊水都唔肯比仲係fb屌人

臭閪

以「笑」遮醜

1000蚊兩粒鐘分分鐘人地做生意都唔止啦

公審既野洗撚加密咩

字多唔代表你啱架死港女

面皮厚撚過長城

大家唔好再推 放當事人一條生路
利申:道德撚

留名

屌你咩，咁撚柒嘅人都有？
到底咩教育先培育到呢d on9？

佢fb冇晒嘢睇

又自爆？

唔係啊嘛
500$包場
重幫你執好晒
咁叫唔夠人情味！？
真係正宗臭八婆
個新郎真係執到

幫佢解
cd-rom唔使買卡有得睇

推

點解香港會有d咁撚on9 ge 人?

上次屈完我係偷食肉肥婆，今次又乜

正一臭西嚟

俾人圍住黎屌都繼續係個post到回應

我以前以為大陸人先咁白痴.....
但係近年香港都多左呢d 人
究竟係咪教育制度的問題 ?

$500一個鐘其實算好合理

香港人唔會用「咱」

500蚊都比唔起？

其實呢單都係仆街啦
而且人地明明講緊
有班乞兒走去齋影相 唔消費 無幫襯

嗰位港嬸點解會get錯第個意思
諗住 有象徵式消費 =可借地方影相

臭閪仆街死啦

係單程証嘅問題

大陸閪，人地開善堂呀，咱乜撚野呀咱

500$一個鐘都俾唔工？

死乞兒

又唔識你緊係講錢囉戇鳩

事實上有好多真香港人都係咁
各年齡層都有
價值觀嚴重扭曲
唉

咱們，屌你老母呀支那畜

婚紗呢味野靚人著就更加靚 樣衰嘅著慘過變性 比我係客見到呢隻野真係收埋銀包調頭走
仲有你話唔阻人真係笑大我個嘴 呢啲銅臭閪婚紗一定有幾誇張得幾誇張 咁拖地法啲客真係唔使行路 話唔阻人地生意都假
總結 唔係一粒鐘收你1000已經好好

條仔娶到呢條八婆真係

幅相仲驚嚇過D靈異post相

呢d就要推喇

有塊閪唔係大哂

大陸喱

其實咁多人結婚個個都要「做善心」咩
收啦八婆

仲話要悔改下
9成9係d垃圾耶撚，做完衰野跟著同上帝告解當無事發生過
繼續話自己純潔做好人
嘔心到

在婚禮上我們會將此片段播放給賓客觀看，屆時也會給credit予貴店。

又係like數當錢洗
喂 你慳啲啦 當正自己Taylor Swift 呀？
比果少少錢 當人黑衣呀

真係明點解餐廳要設最低消費
多得呢d仆街

睇左佢地個msg對話，個新娘知道要$500一個鐘，唔係放棄左lo咩，最後又厚面皮衝上去？

佢剷左fb?

冇錢就去和合石 影la
死窮閪

自

係兩單黎

間野重要比多30分鐘執野 重想點

間野已經好撚好 條八婆都仲可以咁得寸進尺

奉旨借場俾你咩

影相兩個鐘乜都影完 1千幾百都好慳

今次唔得咪下次 大把機會

On9 女人都有婚結

又唔見佢係婚紗酒席到話人銅臭嘅

荒唔係格完價 見$500/鐘 真係平
走返去死磥

又話咩誤會 咩大家溝通
真係核突
之前明明話人銅臭

另一間cafe開價仲高d，佢反而冇開post唱

好撚笑 睇佢咁講 完全冇諗過租場影
想係咁叫杯野飲就影相
好on9

死大陸臭閪

以為你話佢係咁喺個page留cm

佢500蚊一個鐘都嫌貴
個小禮金可能真係好小

咱們不是沒有錢，十足十啲蝗

人哋話識佢嘅朋友都知佢豪爽
識你米奇咩

啲死支那人淨係識攞著數

痴撚線

帶出街同朋友食飯都失禮啦

500蚊抵到爛
比個乞衣都冇左啦

點解啲人會覺得自己嗰句credit咁重要
當自己係邊個

呢d人可能平時都周圍r開sponsor
其實r sponsor呢樣咁低賤既野係點黎？

咱你老母，大陸雞連港女都不如，正一係屎忽鬼有樣睇

$500好平喎

R到咁好肉酸

以前覺得呢d新聞係假
因為心諗世界上邊有可能有咁痴線嘅人
但出黎做野發覺大有人在
而且多數係女人

屌 一個鐘500都比唔起
好似我果邊D客 比幾百去垃圾宴會廳 行婚禮一樣
CHEAP撚到貼地

講d野都on99咁
又咱又這就是緣份 痴撚線
又講到咩睇到三點幾都訓唔着 咁鐘意就唔會個一千幾百都計住計住啦 都唔明點解預得結婚仲cheap到死

唔緊要啦 今次做錯左比人屌
下次結婚做好d

其實咩人先會用咱們
你話 小鮮肉 小三 個d 報紙日日用 你耳濡目染跟住用就話姐
咱們呢個term 真係冇咩點見香港人會用喎

屌 宜家上去睇唔到佢d留言

500都俾唔起 學乜人結婚
新郎家門不幸

死支那臭西

死反支那喇屌

咱你老豆

我拍條片要加5k,諗都唔諗就即加啦
結唔起不如返屋企啦

有冇人知佢邊度擺酒
大家齊去入去食

500好平架啦
要人免費？
你又唔係明星

同以前單無限商機攝影師好似

係咪樓主

又係呢啲咩 唔係比唔起錢
收皮啦 有錢仲r人免費借場咩

大種乞衣

好撚簡單
你唔 book 場都得
你照買杯野飲影 pre wedding
我照放人入黎坐

佢個credit好值錢?
同之前同攝影師講用fb share嚟換免費影相條友一樣
以為自己是誰

口講人情味，自己卻幫人趕客，阻人做生意，垃圾阿姑！

好撚樣衰
去和合石影就岩

肥婆真麻煩

晴報原來冇作故仔

講到個場正到訓唔著

一講 $500, 就 "不了"

咁醜咁小家都嫁得出
佢老公盲架？

咱你老婆臭西
用返微博啦

唔係 人地fb留言有

個新娘似係個仔已經讀小學中學果啲啦喎

無記錯呢個叫法係班北佬先用
就算廣東福建都無咁叫

跟本大陸人 成班懷疑d咩？
你係香港有幾可見到用咱們啊

其實唔止大陸哩
好多港女都淨係諗自己冇諗過人地

落credit係佢地心目中有幾值錢究竟

$1000 2個鐘都唔肯比仲要唱
學乜撚野人結婚啫

五十幾歲先結婚就咪撚搞咁多野啦

香港地發生左咩事
愈黎愈多痴線婆

臭八

條臭閪真係覺得自己係岩個喎

支那雞 咱你老母個臭化閪呀

RTHK2 啱啱講緊呢單野😂

豪仔

好似應份借俾佢咁，阻人做生意唔駛俾錢？？

條女最後個語氣都係覺得自己無錯咁

買杯野飲有消費大撚哂

老麥廢老心態

死乞衣支那雞

咱們唔係比唔起錢!

一句唔得又怕你嬲鳩.
講要租場費你又嬲鳩.
同你講阻住我做生意.
你會唔會好過一D先.
CLS咁同你去圍村度.
D屋好有特色叫屋主借你影相有咩分別.
你掉轉角色用腦諗下都明啦.
有人問借你屋企影結婚相. 好X有特色.
OK NG OK? 我會比返50蚊你當響度消費.

咱們 大陸西

好似係大陸系

有回憶嗰間又唔去
宜家間鋪先$500就可以借1粒鐘
分分鐘都要蝕本啦
講到好欣賞人咁又唔借
事後仲要唱人冇人情味
真係冇人情味就唔會開價$500/hr
仲私人送多30mins set場啦

淨係星期日中午你租個場 $500/hr 都難啦

間野咁樣sell 一sell , 好撚過你落credit啦臭西
個credit留返比你全家用啦